菲律賓批准使用中國科興疫苗 卻禁醫療人員施打

菲律賓食品暨藥物管理局（FDA）今（22日）批准中國科興公司生產的新冠疫苗（CoronaVac），但因為該疫苗後期的試驗數據顯示，疫苗的功效較低，預防新冠肺炎的效果不穩定，所以菲律賓當局不會讓高風險的醫療人員施打。

菲律賓食品暨藥物管理局局長多明哥（Rolando Enrique Domingo）表示，菲律賓大約有140萬醫療工作者。在他們看來，科興疫苗是最不適合醫療人員施打的疫苗，因為科興生物疫苗的最後臨床數據顯示，相比於年齡介於18至59歲的健康民眾，施打該疫苗過後醫護人員的預防效果較低。